%versi 2 (8-10-2016) 
\chapter{Pendahuluan}
\label{chap:pendahuluan}
   
\section{Latar Belakang}
\label{sec:latarBelakang}
Pengumuman di jurusan Teknik Informatika UNPAR pada umumnya dilakukan lewat \textit{email}. Pengumuman lewat \textit{email} lebih praktis daripada pengumuman di papan pengumuman karena \textit{email} dijamin sampai ke pihak yang dituju setelah dikirim. Namun, layanan \textit{email} memiliki kotak masuk yang kurang terorganisir. Berbagai macam \textit{email} yang masuk tercampur di kotak masuk sehingga dapat menyulitkan pemilik \textit{email} untuk mencari \textit{email} yang penting. Hal ini juga dapat mengakibatkan pengumuman-pengumuman penting tidak terbaca secara tidak sengaja.

Penelitian pada skripsi ini hendak membuat solusi untuk kekurangan \textit{email} tersebut dengan cara membuat fitur kolektor pengumuman di BlueTape. BlueTape adalah aplikasi yang sudah ada yang berfungsi untuk membantu urusan-urusan \textit{paper-based} di FTIS UNPAR menjadi \textit{paperless}. Fitur ini akan mengumpulkan \textit{email} yang berisi pengumuman dan menampilkannya di BlueTape. Agar penerima pengumuman tahu ada pengumuman baru di BlueTape, fitur ini juga akan memanfaatkan layanan LINE@. LINE@ adalah layanan dari \textit{Line Corporation} yang memungkinkan pemilik bisnis atau organisasi membuat akun khusus (disebut akun LINE@) yang dapat mengirim pesan ke banyak pengikut secara bersamaan. Penerima pengumuman akan diminta untuk mengikuti akun LINE@ BlueTape sehingga dapat menerima notifikasi LINE apabila ada pengumuman baru. Agar BlueTape versi skripsi ini dapat diakses melalui internet, fitur ini juga akan memanfaatkan layanan Heroku. Heroku adalah layanan \textit{cloud platform} pihak ketiga yang memungkinkan penggunanya untuk membangun, menjalankan, dan mengoperasikan aplikasi pada \textit{cloud}.

\section{Rumusan Masalah}
\label{sec:rumusanmasalah}
Rumusan masalah dari skripsi ini adalah: 
\begin{itemize}
	\item Bagaimana konsep dan cara kerja LINE@ dan Heroku?
	\item Bagaimana cara memodifikasi BlueTape agar dapat berjalan di Heroku?
	\item Bagaimana cara mengimplementasikan fitur kolektor pengumuman pada BlueTape?
	\item Bagaimana cara menguji fitur kolektor pengumuman pada BlueTape?
\end{itemize}

\section{Tujuan}
\label{sec:tujuan}
Tujuan dari skripsi ini adalah:
\begin{itemize}
	\item Mempelajari konsep dan cara kerja LINE@ dan Heroku.
	\item Memodifikasi BlueTape agar dapat berjalan di Heroku.
	\item Mengimplementasikan fitur kolektor pengumuman pada BlueTape.
	\item Menguji fitur kolektor pengumuman pada BlueTape.
\end{itemize}

\section{Batasan Masalah}
\label{sec:batasan}
Pada skripsi ini masalah dibatasi dengan batasan-batasan sebagai berikut:
\begin{itemize}
	\item Fitur ini tidak akan menampilkan lampiran karena dapat membuat masalah lebih kompleks.
	\item Pengumuman di BlueTape dapat dilihat oleh semua mahasiswa dan dosen yang memiliki hak akses ke BlueTape.
	\item Semua akun yang mengikuti akun LINE@ BlueTape dapat menerima notifikasi apabila ada pengumuman baru.
	\item Sinkronisasi \textit{email} dan pengiriman notifikasi LINE@ tidak dilakukan setiap saat, melainkan pada periode tertentu.
\end{itemize}

\section{Metodologi}
\label{sec:metodepenelitian}
Metode penelitian pada skripsi ini sebagai berikut:
	\begin{enumerate}
		\item Melakukan studi literatur tentang PHP IMAP, LINE@, dan Heroku.
		\item Menganalisis sistem BlueTape
		\item Merancang sistem usulan
		\item Memodifikasi BlueTape sehingga dapat mengumpulkan \textit{email} yang berisi pengumuman.
		\item Memodifikasi BlueTape sehingga dapat mengirim notifikasi ke akun Line@ BlueTape.
		\item Memodifikasi BlueTape sehingga dapat berjalan di Heroku.
		\item Melakukan pengujian.
		\item Menulis dokumen skripsi.
	\end{enumerate}

\section{Sistematika Pembahasan}
\label{sec:sispem}
Berikut adalah sistematika pembahasan skripsi ini :
\begin{enumerate}
\item Bab 1: Pendahuluan. Bab ini membahas gambaran umum dari skripsi ini. Bab ini berisi latar belakang, rumusan masalah, tujuan, batasan masalah, metode penelitian, dan sistematika penulisan.

\item Bab 2: Dasar Teori. Bab ini membahas dasar teori yang mendukung pembuatan skripsi ini, meliputi: Heroku, Cron, Gmail API, PHP IMAP, LINE, dan \textit{System Usability Scale}.

\item Bab 3: Analisis. Bab ini membahas analisis sistem kini dan sistem usulan.

\item Bab 4: Perancangan. Bab ini membahas perancangan fitur kolektor pengumuman, meliputi: perancangan kelas, perancangan basis data, dan perancangan antarmuka.

\item Bab 5: Implementasi dan Pengujian. Bab ini membahas implementasi dan pengujian fitur kolektor pengumuman pada BlueTape.

\item Bab 6: Kesimpulan dan saran. Bab ini berisi kesimpulan yang didapat dari pembangunan fitur kolektor pengumuman pada BlueTape dan saran oleh peneliti kepada pembaca yang hendak melanjutkan penelitian ini. 

\end{enumerate}